---
title: "CEP et Drools"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
meetup_event_id: "243060475"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22H30 : {{ page.title }}**

Les règles et les processus métiers sont au cœur de beaucoup de projets informatiques et devraient dans l'absolu offrir plus d'agilité. 
Pourtant en tant que développeurs, nous sommes souvent confrontés à des difficultés d’implémentation et d'évolution de ces règles et processus. 
Drools est un CEP (Complex Event Processing) opensource visant à répondre à ces problématiques et à simplifier leur gestion.

Dans une première partie nous vous présenteront les caractéristiques de l'outil : les règles, les processus, les tables de décision, le CEP (complex event processing) et l'algorithme RETE. 
Puis dans un second volet plus technique nous aborderons la mécanique interne du CEP Drools.

*Louis Crosnier est un développeur JAVA passionné depuis une dizaine d'années. 
Freelance depuis 2013 et cofondateur d'Enova Conseil, il intervient comme expert technique et lead tech, et développe également des solutions de mesure et suivi et des consommations d’énergie.*

*Théophane Charbonnier est développeur Java. Au cours de ses missions, il intervient sur des problématiques techniques.*